【TVB發盈警】電視廣播料去年盈轉虧蝕2億 30年來首次

電視廣播(0511)發出盈利警告，集團指其持有2300萬美元於2020年到期之年利率為9.5%無抵押可贖回定息債券，及8300萬美元於2020年到期之年利率為7.5%有抵押可換股債券，兩者均由星美控股(0198)發行，然而星美之股份已自2018年9月3日起於聯交所停止買賣。

集團估計，很可能就星美債券錄得減值開支或虧損約5億元，其將導致集團截至2018年底財年出現淨虧損約2億元，而截至2017年底年度則錄得淨利潤2.436億元。

根據彭博數據顯示，電視廣播自1990年以來未有出現過年度虧損。

電視廣播董事局強調，集團一直密切監察星美之建議債務重組之發展，並將對所有選擇持開放態度，且現階段不會使該集團受約束而進行或不進行任何選擇。在考慮任何選擇時，董事局將在任何時候均以集團及股東之整體最佳利益行事。

電視廣播今日收報15.5元，升1.3%。

步亞視後塵

CCTVB幾時執

關咩事
星美問題先搞到蝕錢

精神的

好波

其實最近係咪仲有冇cut cost?

我係度諗星期三TVB會唔會有大地震

舊年裁員潮炒咁多人已經cut cost啦
仲有邊方面可以cut cost

因為有D人話猛播大陸劇就係為左cut cost

而且裁員個陣應該未知星美咁快爆煲⋯⋯

咁快

主席同財務總裁係邊個？
炒得

Cut人縮皮>>節目質素越來越低>>越來越少人睇>>蝕錢>>>cut人縮皮.......無限Loop

CFO：麥佑基
主席：陳國強
香港地做高層，業績差會人頭落地咩？咪又炒幾個伙記減員工福利，諗其他方法節流。

簽咁多垃圾返黎好心炒啲啦

正,成12厘息,等ALL IN

蝕咁少呀，有生之年想睇多幾次免費電視台做到收皮

香港真係一個Magical Place

睇香港開電視、港台、Viutv

收市支針長到 個個都預先走路

等俾中資收購啦

獨巿都可以搞成咁真係世界級

有幾長呀 4毫子

本身已經有人頭幫中資hold股

蕭生又中

直接承認bbc 燒錢
接受bbc 失敗算啦

無可否認bbc 已經半收皮

其實買大陸劇等於送錢比大陸洗
唔會慳到cost囉

2億啫⋯⋯

有排你蝕呀

點解越奶支那嘅屎眼，越蝕錢嘅？！

契丹支那地獄鬼國無比好處CCTVB？

同之前因航高層一樣
不務正業 走去買投資產品
蝕大錢就炒員工 減福利
根本本業係平穩有錢賺

今日嘅低位，就是明日嘅高位

睇清楚佢係 one off 蝕（因為星美），本業應該仲係賺 大家唔使咁開心住

因為星美先蝕囉好唔好

佢執左對香港有咩好?

繼續播支劇,執粒不是夢

無人想知啊

都唔會睇呢個台

恭喜恭喜

唔係big big channel 同賣野執好多咩

佢仲賣廣告想搞event賺錢，踩過界想撈埋人地啲嘢

因為星美先蝕錢

搭景個d又係搵外判幫手
自己嘅人唔用

亞視咁撚窮都吊命吊咁多年先執

TVB會唔會蝕足廿年都唔執？

哈哈哈...

係咪有人玩財技?

唔會有害處，因為只係少一個舔春袋宣傳機器

等睇CCTVB執

蝕死佢老母啦 理得佢點蝕

蝕錢反而只會搞到佢越來越奶共

曬錢買咁多大陸劇 反而仲唔想睇TVB 雖然本身已經唔多睇

執左唔通睇viutv 呀
無野睇既

不過佢annual report寫仲有隻國儲能源嘅bonds
背後個 bond portfolio 仲有咩都唔知

兩間屎

過多十年廿年老一輩死曬 冇人睇架啦

又炒人

接濟呢家嘢點會明面做
不過中共都應該唔想要一個香港電視台
配合現時中港融合既速度同計劃，執左tvb對佢地更有利，可以引入黨控制既央視，或者成立大灣衛視
tvb係佢地眼中已經完成歷史任務

原本係冇蝕，不過要被迫食咗支那星美債券

已經冇兒童, 體育組 連班長年2打6長約轉兼職... 買哂大陸戲黎緊仲會點cut

繼續唱好大灣區啦
新聞一半以上唔係港聞
縮皮本土劇集
買大陸劇合拍垃圾劇

保證你連師奶都唔睇

CCTV1台
日日播魚樂同央視

cut綜藝囉
以後個節目得一個人主持自己講飽佢

你不如話占中

咁公道啲講
依家唔似以前得電視單一娛樂
有youtube有互聯網
要煲劇既有日劇美劇

無記錯應該係殻王入主，電視廣播至會同星美扯上關係
呢d 垃圾腦細咁大盤獨市生意都搞得死，真係不知所謂

重播節目
一大陣亞視味

Cut show錢迫曬d舊人走請新人

體育組係轉左比新聞部者

電視廣播（0511）行政總裁李寶安早前向傳媒承認，解散電視廣播體育組約30人，全組30人大部分被辭退，只餘下5人撥入新聞組
你岩

hktvmall 好好多囉 咩乜fuckfuckshop 真係收皮喇

由2013年$53蚊跌到今日$15

繼續奶多啲，蝕得再多啲

你本身搵到錢，走去奶個以前靠你搵錢ga，個結局係點，你我都知啦

蝕錢奶共先叫愛國

要奶共必先自我犧牲

執柒左佢啦

連登罷睇tvb班友多數係大陸仔五毛，本土電視台都唔撐

現實講 cctvb 有政治用途 香港班人慣性長開cctvb，黨會照顧佢 至少未來十年都不會收檔住

仲睇tvb班友就真係大陸仔五毛

唇亡齒寒，冇tvb廣東話好快冇埋

燃油對沖係正常做法喎

假蝕 真賺 賺 3 億
多過上年

9.5%yield 仲衰過國泰炒期油

乜鳩 星美...都唔知有無關連...

你一定比得起

諗起何志平

狂賀

咁佢依家賣鳩晒咩星美
係咪可以止蝕？

tvb 成3千人 要炒實炒到 有班係邵氏有班係銅鑼灣

又係波台狗

邊個肯買，你比$買?

ATV

同埋一個細部門係度
三十人都唔知有無
銅鑼灣係市場部同廣告部嘅人
炒左邊個拉客

自己攞黎 明知行條死路仲要行

其實你識唔識睇字
因為星美先蝕錢，無星美係賺3億

諗住奶共會發達

星美咪就條死路

tvb好難瓜
靜係個牌都值錢啦
你話其他台好難入流
大台勝在識運用資源
廣告舞台演唱會 飯飯店

快啲汁粒 俾美國公司收購
咪再叫無線

免費電視仲有冇人想做

多撚謝你喎
咁撚愛港專登買幾百套大陸劇返嚟粵配啊?

追左三頁po
見到呢度好多打晒飛機出晒精好想tvb死既戇鳩
人地話明係買星美蝕錢就唔撚信
又唔諗下77+99仲撚垃圾 唔係播足球既話真係睇你都費事果隻

上面簡xxx既消息堅過石堅架
人地話係星美累事好心你地咩都唔知就唔好駁故啦

廣告同mytv仲賺緊3億
真係無咩值得高興

要收tvb皮，要由廣告商入手

人地啱啱先搭左個商場景專係賣廣告

你同班一見到tvb有不利新聞就丁到出血既人講道理有撚用咩

有粵配仲想點

班友五毛嚟，想tvb死之後睇鳳凰衛視

播cctv百家論壇仲好，夠晒學術性

佢個電視廣告推廣成日都話大灣區可以睇到，但上邊一到廣告時段就插播自己野，亂咁吹水

咁我咪多撚謝咗你
都唔知而家同睇cctv有咩分別

係喎 係廣州睇過會插左大陸廣告
咁即係廢啦

要俾多啲錢拍植入式廣告，先有機會係大陸睇到

奶共買星美抵撚死
遲早變亞視

其實唔計星美係比2017年賺多6千萬

要摺真係有排，亞視蝕左咁多年都未摺，冇埋個牌都可以未摺
cctvb仲只係第一年蝕

但佢買左星美

其實有啲人係get唔到亞視當年係點變亞視就一味因為依家無綫炒燶野要話人步亞視後塵 大佬 你反對都反對得高質啲啦

BTW 即係出年應該會賺返錢？

仲要債券問題唔會累積
即係最快下年又賺返錢
執？醒啦 床都就快瀨濕啦

會唔會插睇有線電視公司做法，單單深圳唔同地區個做法已經有分別，我有個住福田區親戚，電視基本上唔會插返大陸廣告。但有個住接近東莞既，插播以前既香港政府廣告，幾年前就真係插大陸廣告

得罪講句
tvb咁樣蝕兩億你地就燒炮仗話會執
咁香港迪士尼年年咁蝕法應該執咗五間都有

今年睇星美頭
至於出年實賺返

咪係
依家淨係播大陸劇、新聞台係咁講大陸人雞毛蒜皮嘅事
要即刻叫屋企人轉台

可能出年連星美啲債券連本都收唔返

會計師將呢筆數已經計入左收唔番先蝕錢

我諗佢地做晒心理準備會蝕到渣都無

我地轉去睇香港開電視

簡老你又敲破佢地既好夢

而家都冇乜人睇啦
計收視要計晒所有平台重要拎埋澳門黎講都係得十幾廿點
你睇呢個post
多數都係笑佢蝕錢抵死
撐cctvb既來來去去都係個兩三個人

你咪笑囉
我地就企晒喺度睇你地FF間公司蝕果少少就可以整死tvb而笑到仆街個樣係件幾咁搞笑既事

係？有冇source?

老老豆豆 我呢半年都係開住77台 依家愈做愈好 新聞又唔會咁假 又唔會有咁多果d 扮報導原來賣廣告既節目 真係睇得舒服好多

當年撐亞視啲人都係咁講

搞電視台蝕錢有咩問題
宜家市場來計得佢叫做獨大
搞得媒體預左燒錢

亞視個老細都唔放水
但tvb老細放好多水

有李寶安既地方，就有虧損

你個垃圾腦淨係得依啲野？
大陸仔醒下啦！
呢個世界好多選擇，中共香港省以外都係自由世界嚟㗎
Starz / showtime / HBO now / Hulu / Netflix /amazon prime video
啲劇集根本多到追都追唔切

Apple 除咗顛覆成個手機業界之外更連電視業界都掀起一場另一場革命，真係革新左睇電視煲劇嘅模式

TvOS 入邊裝晒showtime + hbo now + Netflix + Hulu + amazon prime + Hulu 啲美劇多到煲咗煲唔切

apple tvOS 入邊 Tv app 好好用番唔倒轉頭，如果有用開Apple tv 就更完美
(革新睇電視同煲劇既形式 , 佢將咁多間唔同公司嘅串流app 煲劇進度打通晒，放埋同一個tv app 無論係abcdef app 去到邊部機邊度邊套劇,煲到邊,邊間公司邊個app去到第幾季第幾集全部都唔使再左搵右搵👍🏻

順德龍江一樣cut，播佛山政府廣告或者其他廣告(例如活動宣傳，商品廣告，例如金竹罐頭，傢俬清倉。)

咁多連登仔睇愛回家仲要上晒腦點會執呀

咁煩又要裝呢樣果樣
tvb一開電視就睇到

咁要更加心機CUT COST 同植入廣告喇

股價由上年24年跌到得番15蚊, 可能都返映得7788...
不過佢半年業績係賺2億, 全年唔計星美都係賺3億, 即係下半年賺得1億, 倒退得咁勁怪唔知左CUT右CUT...

要等埋成個業績報告出黎就知咩料
人地買佢劇都係年頭簽約比錢多

留名等睇賣盤予大陸，全匪語廣播，全部六四新聞片段銷毀

背後老細已經係大陸

咁依家大陸有無咁做

TVB斥6.5億 向星美提供換股貸款

潘啓才﹕星美高層跳船 TVB持債惹關注

其實呢, 果8億幾係之前TVB借番黎, 諗住做回購就走去借比人,
點Q知會搞成咁... 其實呢D料上年10月已經通哂天...
市值而家跌到得番67億... 果8億計番比起間公司真係好L多...

十零蚊股價波幅算大啦